<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>失落</title>
    <link>https://www.kcode.icu/</link>
    <description>Recent content on 失落</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 15:57:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kcode.icu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>https为什么安全，绝对安全吗</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/secure/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:57:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/secure/</guid>
      <description>我这次会使用 Wireshark 进行抓包分析，这样应该比纯理论更好理解一点，希望我的这篇文章能带你彻底理清 https 的前世今生。
简介 HTTP 是无状态协议，这一特性极大地增强了 HTTP 协议的灵活性，设计的高度自由随着发展也带来了各种问题。比如明文传输且无法验证通信方身份，不适合在安全场景下使用等等。
所以提出了 HTTPS 的概念。HTTPS 并不是新的协议，而是 HTTP over SSL/TLS，也就是使用了 SSL/TLS 加密的 HTTP，解决了 HTTP 不安全的问题。SSL（Secure Sockets Layer） 是 TLS（Transport Layer Security） 的前身，SSL 经历了三个版本的变迁，后来升级为了 TLS，TLS 主要有三个版本，1.0、1.1、1.2 和 1.3，版本越高兼容性越不好，大部分正在从 1.1 到 1.2 的迁移，部分使用 1.3，我们可以使用 Wireshark 过滤一下进行简单查看。
需要注意的是，应用了 HTTPS 后通信效率会变低，毕竟需要进行额外的握手，加解密。
证书 不管什么版本的 SSL/TLS，只使用对称加密和非对称加密也是不够的，都需要配合证书来完成整个验证过程。
证书的作用有两个：
 确保通信目标的身份，也就是说想要通信的另一方确实是你的目标，而不是开着变声器的把你女票号盗了的抠脚大汉（手动狗头，希望你能理解）。 确认你的身份。  其实就是确认通信双方的身份，再结合非对称加密与对称加密，就可以解决 HTTP 的三大问题，明文传输，消息篡改，窃听。申请证书的过程如下：
加密与签名 这里有一点需要注意，非对称加密的公私钥有两种用法，被称为加密和签名，很多人容易搞混。不过不变的是私钥永远需要保密，不能公布。
 前者是使用公钥加密，私钥解密，将公钥发布出去，只有自己才能获得加密信息，用于保护信息。 后者是私钥加密，公钥解密，用于判断信息是否被篡改。  加密很好理解，签名可以这样理解：私钥加密的签名其他人无法伪造（其他人没有私钥），而你将经过私钥加密的信息和未加密明文还有公钥一起交付，对方就可以用公钥去解密（公钥是公开的），然后比对，如果一致了就说明信息没有被篡改，否则已经被改过了，抛弃。
整个过程可以参考上图，证书的过程就是使用了加密和签名两种手段。
信任链 在你申请到 CA 的证书并部署，在客户端请求时返回后，客户端的验证过程是有信任链验证的。你可以随便打开一个部署了 HTTPS 的站点，点击锁图标查看证书路径。
可以看到你的证书是处于最下级，也就是三级证书，这个证书是由上一级证书机构 Secure Site CA G2 签发的，由于它不是根证书，无法认为它可靠，所以要再向上级寻找直到根证书。然后使用根证书公钥验证二级证书，依次向下，直到目标服务器的证书。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深入理解 Go map</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/go/map/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 23:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/go/map/</guid>
      <description>哈希表 几乎所有语言都有 哈希表 这个数据结构，能够在平均 O(1)，最差 O(n) 的时间复杂度增删改查元素，Go 语言哈希表的精妙设计使得它几乎不会出现 O(n) 的糟糕情况。这篇文章我就带你从使用到底层由浅入深地探究 Go map 的奥秘，一起作一个不只是会用的”大神“。
问题来源于实际，我们先看看这些问题 ：
 声明。当我使用 :=，var，make，甚至 new 声明 map 的时候，编译器帮我们做了什么事情，它们有什么区别？ 增删改查。使用 数组+链表 的情况下如何设计才能避免 O(n) 的最差情况？ 注意事项。map 的键有什么要求？map 是值类型还是引用类型，函数传参时会有上层影响吗？是并发安全的吗？  还有一个常识是 Go map 的遍历是随机的，即多次遍历输出的结果集不同。
设计方式/数据结构 Go map 实现哈希表使用的是 数组+链表 的形式，也就是使用链地址法解决的哈希冲突。这种方式桶的大小和元素个数之间没有关系，另外还有开放定址法，这是个宽泛的名字，具体包含线性探测法，再哈希法，平方探测法等等。
为了降低 map 操作的时间复杂度，引入了一个 负载因子 的概念，这个概念在其他实现哈希表这个数据结构的语言里也都有，比如 python 中这个值被定义为 2/3，Java 中是 0.75，这个值评估了哈希表里 实际上最好只存 多少比例的元素，而不是一直等到满载再处理，因为多到一定程度效率 可能 就低了。在 Go 语言里这个值被定义为 6.5，即每个桶里最多存 6.5 个，包括溢出桶。
当我们在 Go 语言中声明一个 map 的时候，实际上就是创建了一个 hmap 的结构体，它定义在 runtime/map.go 文件下，这个结构体包含了许多信息：map 的大小，桶数量、地址，溢出桶数量、地址等等。 哈希表就是实现一个映射关系，给出自变量 x，能够通过平均 O(1) 的时间复杂度方法找到这个元素所对应的因变量 y=f(x) 来对它进行操作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客图床解决方案</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/chore/imgs/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 15:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/chore/imgs/</guid>
      <description>很多人应该都听说过来人说过要写博客进行总结记录，一是说自己学习过程的复盘，二是在某些时候向不认识自己的人间接显示自己的大致水平。不过如果没有人“手把手”教的话我相信还会遇到各种各样的问题的，这篇文章就介绍一下在博客中必不可少的图片网络地址解决方法，也就是图床。它的目标是在你写文章的过程中可以一键插入目标图片并自动上传到网络，就像你使用本地图片一样快捷。
图床的目的就是把你的本地图片上传上去，从而能获得它的网络地址。当然了，只使用图床也是可以的，但是需要配合对应的工具上传拿 URL（比如 OSS）或者纯手动（GitHub/Gitee），非常不方便 一点也不极客，所以需要配合其他工具一键快速拿到它对应的网络地址（URL），所以我在下面介绍了我使用到的工具，仅供参考。
 评估用的稳定性指你上传的图片会不会在某个不确定的时间突然挂掉，让你的文章出现大量图片 404 丢失的情况。
 图床 这里我介绍三种图床，列出优缺点。可以根据需要进行选择。
GitHub/Gitee GitHub 和 Gitee 是干什么的我就不多说了，它们也是可以作为图床使用的，前者境内访问较慢，后者较快。没有账号可以免费注册一个，然后随便创建一个公开仓库，把图片上传上去就可以获取它的 URL 了，比较简单粗暴。
优点：稳定性较好，空间无限，上手难度较简单
缺点：无法阻止盗链，无法管理（原本目的就不是作为图床，没有统计流量等功能）。
总结，如果你是新手，不担心自己的图片被别人轻易获取 ，随缘使用图床，这个是首选。
OSS OSS （Object Storage Service）即对象存储服务，用来做个人博客的图床有点小题大做，腾讯云、阿里云等等提供 OSS 的平台都可以，一般需要续费，一年 50G 左右话 10 块钱左右。
优点：可控性比较强，提供了专业的平台，你能想到的各种需求基本都有，包括防盗链，流量统计与分析等。
缺点：对新手不友好，根据流量付费。
总结，如果你未来博客流量会不断增大，出于可控考虑选这个，流量较小的新人不考虑。
不稳定第三方 也可以使用这种第三方的图床，没有任何操作步骤，上传完就拿到 URL，当然事物都有两面性，这种极致快捷带来的就是不稳定，就跟当年的新浪图床一样，你不知道什么时候它就没了。。
优点：简单快捷打开一键就用，免费
缺点：不知道什么时候你的图片就被人家清了。。然后你的文章里的图片就全部 404 了。。
总结，随缘党首选不解释，懂得都懂。
工具 这里就介绍我使用的两个配合工具，其他的可以自行搜索。
typora typora 是一款 Markdown 文本编辑软件，我相信写过 Markdown 的都听说过，它的特点是真正的实时显示，不左右分栏，扩展性强，灵活可配置。我个人平时写 Markdown 文本都是使用这个软件，具体可以去它的官网首页看，十分推荐。
PicGo PicGo 是一款使用 Node + Electron 开发的跨平台可视化图片上传开源软件，支持 N 种图床平台，配置灵活简单，最重要的是它支持插件功能，理论上支持任意图床平台的使用（需要提供相应上传下载的 API），可以自行开发插件。操作也比较简单，把图片拖到框里就可以拿到 URL。这张图是 gitee 相关配置，其他平台类似，只需若干个必要参数即可：
配合使用 前面说的这两种工具可以结合使用快速进行写作，在 typora 主界面上方，文件-&amp;gt;偏好设置-&amp;gt;图像，修改 PicGo 路径为你安装的路径下的 exe 地址。这样就可以做到你在 typora 里编辑时直接粘贴图片到文档里一键点击上传，非常方便。当然了，如果你不需要 typora，或者使用的是别的 Markdown 编辑器，也可以只使用 PicGo。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《一起了解 Go 语言》</title>
      <link>https://www.kcode.icu/go/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/go/</guid>
      <description>我不太喜欢只看问题的表面，总是不经意间思考了这么多，希望对你有所帮助。
我打算围绕 Go 的底层实现写一些自己的思考和探究，我在写之前参考了大量博客等”二手资料“，写时手边也拿着 Go 语言最新版源代码这样的”一手资料“，其一是因为官方源码和文档永远是我们最好的第一学习工具，其二是我个人在没看到源信息时有种不踏实的感觉（可能跟以前踩过坑有关），所以文中说到的任何知识点均会附带源码说明，由于 Go 语言特殊性，必要时还会附带汇编代码辅助，最后我还会通过理论来推动实践为你做个演示。
标记的内容已经列入计划，正在赶工中 😄
 一：深入表象  「map」深入理解 Go map ，正在&amp;hellip; 「string」简单又有”东西“的字符串 ，正在&amp;hellip; 「slice」灵活高效的切片 ，正在&amp;hellip; 「string&amp;amp;slice」用理论驱动实践 ，正在&amp;hellip;   二：深入理解  「method」方法到底是什么 ，正在&amp;hellip;   三：深入灵魂  「GPM」Go 调度模型为什么这么特别？ ，正在&amp;hellip; 「GC」入个 GC 算法的门？ ，正在&amp;hellip;    我的公众号 平时喜欢分享 Go 语言、学习历程，欢迎关注我的公众号：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈最常见的 HTTP</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/http/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 23:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/http/</guid>
      <description>标题的”最常见“我想应该没有什么争议，对大多数人来说日常生活中接触到最多的应用层协议就是 HTTP了，从聊天软件、浏览器页面再到各种游戏实现，它们无处不在。这篇文章我就带你来看一看这个处于 OSI 标准最上层、最常用也是最普通的 HTTP 它究竟有什么“东西”，一起作为一个不只是听说过的“大神”。
这篇博客我想阐述除书本概念之外的一些可能你 理解不深刻 的问题的 个人理解，希望对你有所帮助。
HTTP是什么 超文本传输协议（Hypertext Transfer Protocol，HTTP），是一个应用层面上的，也就是软件双方通信的数据规则，是通信的基石。不然你发给我一串 @#$%$%^$%^，只有你能看懂，我怎么知道你说的是什么玩意？双方按照这个规则去通信，有什么需求都在这个规范里写好了发给对方，对方就知道你想干什么，就可以也按照这个规范给你回过去，就是这么简单。只是因为随着技术的发展，所遇到的问题越来越多，从功能需求，再到安全、效率、可读性等等，不得不提出一系列的解决方案去完善，最终变得很 ”臃肿“ 罢了。但是你应该明白，这就是一个为应用程序通信所提出来的一个基础通信协议。
HTTP方法有什么“实际区别” 你可能听说过类似 “GET 和 POST 有什么区别” 这种问题，其实说到底从底层上来说，它们之间 没有任何区别，仅仅是约定、规范。 也就是说 按照约定，GET 方法的请求 不应该 携带请求体，并且在以前 Postman 这类客户端模拟软件也是不允许构造这类请求的，但是后来也是支持了。
但是，如果你强行带了请求体，是没有任何问题的。你甚至可以把 GET 方法携带上请求体用来登录，使用 POST 请求用来获取 HTML 等静态资源，用 DELETE 方法来为数据库增加一条记录，只要你后端程序员老哥不把你捶死（手动狗头） 🤣🤣🤣
各个版本之间的发展史 HTTP 比较重要的几个发展时间节点是 0.9、1.0、1.1、2.0 和 3.0，每一次的版本变迁都是为了解决前一个版本的性能不足或者功能不完善，我不推荐死记硬背，即使它被称为计算机八股文。
http 0.9和1.1 在 HTTP 0.9 的时候只有 GET 方法，1.0 补充了 POST，DEL 方法完善语义，还添加了几个首部，这个阶段的 HTTP 主要就是完善功能。
1.0 和 1.1 的最大区别就是长短连接了。在 HTTP 1.1 将长连接设置为了默认，也就是：
Connection: keep-alive 在这之前这个字段的默认是 close，长连接的好处是显而易见的，由于 HTTP 是基于 tcp，如果总共传输三个文件，1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些常见Go语言及面试问题的整理</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/interview/somequestions/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 21:10:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/interview/somequestions/</guid>
      <description>这篇博客记录一些关于面试常见的 Go 语言方面的问题，希望能帮到大家，等待更新中。
Go make和new的区别，使用和底层？ Go内存管理 goroutine 什么时候会阻塞？ goroutine有几种状态？ m操作g的时候有自旋与非自旋状态？
线程有哪些状态 注册中心挂了怎么办？ N节点，raft一致性？
反射底层原理？ 通过反射执行函数，拿结构体tag？ 锁机制？饥饿模式正常模式？锁底层原理？ channel使用，坑，底层原理？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几经周折的博客变迁史</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/chore/blog_journey/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 21:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/chore/blog_journey/</guid>
      <description>仔细想起来我的博客旅程也有好多年了，兜兜转转地走了不少弯路，也确实在这个过程中学到了很多东西，大致有这些时间节点：
 尝试购买了国内域名和学生机服务器，看到自己写的内容能在公网上让全世界的人看到就高兴了好久，内容很随意，自己管理。 使用 hexo 框架系统化内容，并部署到 GitHub Page 上交给 GitHub 管理。 发现了国内访问速度更快的 Gitee Page。 再次购买域名，使用 CDN 加速国外空间，未果（下文说）&amp;hellip;&amp;hellip;  前前后后也折腾了好几年，技术上的提升我倒觉得不太大，因为折腾地挺多但是都是应用层面上的，对我来说更多的是动手能力的提高，有好多东西不经过自己亲手尝试是根本理解不了的，我前面很多东西就是别人远程或者一步一步告诉我让我去点这个点那个就可以了，但是回过头来问你，你根本不知道发生了什么，甚至隔天就忘，这是典型的不理解、死记硬背式学习方法。
当时配置那个 A 记录，CNAME 记录啥的根本不知道是什么东西，也不知道 DNS 是什么，就是配，成功了就行，不成功就猜，一个个试呗。现在想想，真的是走了不少弯路，如果能系统地学一下多好。不过这些问题也都在我后来的实践以及学习过程中逐一解决了，现在遇到问题也不用像没头苍蝇一样乱撞了，这种感觉很不错 :)
这件事也让我大致理解了一句老话，大致是这么说的：真正厉害的技术人员不是说他写程序一定要多么多么厉害，而是他有非常强悍的问题定位能力（trouble shooting），能解决别人解决不了的问题，而这一切都源自于无数经验的积累以及深度的思考。
下面说我的最后一次迁移：)
 之所以有两个部分是因为买了域名后才发现必须要国内域名并且备案，才能加速国内。我买的是国外域名所以没办法，最后就用 GitHub Page + 自定义域名了。
 GitHub Page+自定义域名 这种方案比较简单（因为GitHub 都帮我们做了），这也是我现在的方式，只不过我的域名是国外的，所以没办法使用 CDN 加速。
你首先需要创建一个名为 &amp;lt;YourGitHubName&amp;gt;.github.io 的仓库，比如 sh1luo.github.io，然后购买一个域名（国内国外都行，国内要备案），因为我们是要使用 GitHub 的自定义域名，所以需要使用 CNAME 记录，在域名服务器处添加两条CNAME 记录 ，就像这样
我是国外的域名，不能使用国内 CDN 加速，正好 CloudFlare 提供免费全球 CDN，虽然效果一般，但是它提供的免费功能也是非常的多，包括各种流量统计分析，也是很良心了。想使用 CloudFlare 当 DNS 服务器做法也非常简单。注册一个账号填上域名信息，然后会提供给我们两个 DNS 服务器域名，我们把原域名服务器商的 NameServers 改成新解析服务器提供的就好了。
当然，如果你本来就是国内域名，就不用这么麻烦了，直接添加两条 CNAME 记录，然后在 GitHub Pages 仓库的发布分支放一个 CNAME 文件，文件内容就是你的 CNAME 地址就可以了，它会自动帮你设置为这个域名并搞定一切的:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记人生中前几次面试及思考</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/interview/2020-12-interview/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 21:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/interview/2020-12-interview/</guid>
      <description>写作背景 由于早早有了就业的想法，于是我在大三上学期快要结束的时候便早早地”物色“各大公司的实习了，也是希望能在就业前增加段实习经历，丰富一下经验。这也是人生中我的第一次面试，感触颇多。特别记录下来自己的总结以及对于假期自己的学习规划。
面试总结 这次我面试的总共有三家公司，跟谁学、字节跳动和腾讯，对我印象最深也是帮助最大的就是”字节跳动“。关于面试的准备大致有三块，简历、技术口述和手撕代码，下面分开说。
简历 这里使用的简历风格是参考了 @帅地玩编程 和 @码农桃花源 两位大佬，一个是本科腾讯大学时期年入几十万的，第二个是 Go 圈的全成大佬，推荐大家关注。
总体是简约并且色调一致，简历也是需要一点点迭代的，不断完善用词，前面挂了也是没有办法的事情。这里需要确保这么几点：
 不要造假，实事求是 。如果你写熟悉甚至精通，你躲过了 HR，但是人家面试官上来问了一个很简单的问题你答不上来，人家可能没兴趣继续问了。。在面试官心里你的这项技术等于没写，并且有了吹牛的成分，众所周知，搞技术的都不喜欢这种人。 拿出有说服力的证据。 举个简单的例子，你在个人相关那栏里写英语能力强，学习能力不错，热爱并常学习新技术，人家让你现场看个英文技术文，或者跟你聊两句看法，你蒙蔽了，尴尬不。问你平时咋学习的，你磕磕巴巴说不出个所以然，或者一点逻辑没有，东一头看书，西一头看视频，再来一手看野生技术文章，你说尴尬不。 注意行业基础。 我拿技术来说，搞技术的，你说你写了个热爱技术，结果写个 GitHub ，都能拼错，写成 Github 等等，写个 CSDN 写成 Csdn ，虽说这不是什么大事，但是这些书面东西，我们搞技术的不能犯错的，这给人的印象就是你很不专业，或者说你接触的很少以至于记不清楚。假如说你说热爱开源，整天 GitHub 排行榜逛个遍，你告诉我你不知道 GitHub 怎么拼，不合适吧？我曾经见过一个人说他懂这懂那，结果拿来简历一看，关于技术的名字错了好几个，还说自己热爱这些。  技术口述 这部分是面试重头戏，除去手撕代码部分其余就是这个了（还可能有项目环节），对于这部分我感触最多。
感触最大的就是一定要有自己的理解，并有深度。什么叫有自己的理解，就是如果换个方式问你，或者从另一个问题引申过来你能不能想到。有经验的面试官很喜欢这样问，如果你对知识没有形成体系，很容易造成一问就脑子一片空白的情况。
有深度指的是要能从使用到原理再到理解讲出一系列成体系的知识点，不是仅仅说一点应用层面的东西。我觉得这点我们平时很容易忽视，常常说个 10 秒就没了，谈不上熟悉。
手撕 这个环节部分大厂面试其实做的不错的，如果你上来没思路没见过，他会引导你让你一步一步去解决，看你思维和反应能力，要平时多思考，不能无脑刷，没啥说的。
假期规划 早些面试还是有好处的，确实能认识到自己的不足，我总结有这些点：
 自我介绍说重点，这会作为后续提问参考。 项目要有难点，解决方法，思考。 知识理解要有深度。  每一条都是实战出来的教训。。你可以比对自己成长，希望对你有所帮助。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手写一个RPCg（上）</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/rpc/rpcg/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 15:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/rpc/rpcg/</guid>
      <description>须知 可能看到这里的一部分人还不知道什么是 RPC，也不知道为什么要用 RPC，内心：HTTP不香吗？那么你需要首先看一下这篇文章：
 你觉得HTTP哪都好用是因为你不知道RPC
 已经实现的 这篇文章我会带你手写一个简易版本的 RPC 框架，这个框架会支持如下这些功能：
 多种网络传输方式 服务端自动注册可导出服务 可以心跳保活的注册中心 服务注册与服务发现 多种序列化方式 超时控制 一些负载均衡策略，一致性哈希、平滑带权轮询等  未来需要做的   自定义的代码生成插件
  一种压缩方式
  基于服务器时延的负载均衡策略？
  心里有数 ”切忌重复造轮子“这句话你应该听过，不过这个”框架“的目的是带领我们大致了解 RPC 框架的工作过程，目标并不是工业级应用，我想你也一定清楚用框架和自己写框架对框架的理解程度有什么区别。也不必把 RPC 想成多么”高端“的技术，RPC 也只是一个调用，微服务的一个组件，从小的地方出发更容易让人接受罢了。好了，话不多说，让我们正式开始。
俯瞰RPCg 这个图向我们展示了最基本的 RPC 调用关系：服务端将自己的服务注册到注册中心，客户端从注册中心获取所有服务端的所有信息，在拿到这些信息之后带着自己的请求去访问某个服务端的服务。你可能会问为什么要多个”第三者“注册中心出来呢，我直接就只有客户端和服务端多方便，那你需要思考以下问题：
 直接通信是不是需要将通信的地址等服务端信息硬编码到客户端的代码中？如果服务端节点数改变了怎么办，难道手动删改代码？ 客户端怎么知道服务端可不可用？难道需要服务端开个服务专门去处理这类信息吗？这属于服务端的业务吗？ &amp;hellip;&amp;hellip;  我想你应该大致能明白为什么需要这个注册中心了，就是屏蔽对方对己方的感知，通过一个第三方中介来提供/提出自己的服务/需求，这就够了，你可以类比 房产中介，婚介所等等机构，当然，注册中心还有很多功能，我们这里为了学习，就只提供这部分功能了，更多的需要留给你去探索 :)
我们再想想，我们现在有了三个主体，之前有不同的需求，怎么提供通信。业界有非常多的解决方法，比如 gRPC 的 HTTP/2.0，它的优势也是显而易见的：多路复用，pipelining 的通信方式，效率大幅提高，不必在等待对方的回复；首部压缩，这里我需要说明一下，RPC 调用大部分是服务端内部的互相调用，比如公司机房里 50 台机器之间相互调用，需要保证传输的效率，也就是说传送的数据要尽可能地小，这才有了 Protocol Buffers 的数据格式，所以经过压缩的首部数据量更小，效率更高。还有 tcp 连接，优势是简单等等。
等待更新&amp;hellip;&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你觉得HTTP最香是因为你还不知道RPC</title>
      <link>https://www.kcode.icu/posts/rpc/rpcvshttp/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 21:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kcode.icu/posts/rpc/rpcvshttp/</guid>
      <description>我在动手写 RPCg 这个”框架“之前看了大量的文章阐述 RPC 与 HTTP，这篇文章是比较不错的一篇，我翻译过来和你分享一下 :)
REST vs. RPC你要使用API去解决什么问题？ 有一则关于这个农民的笑话，他被问到”为什么他要尽量避免耕种出‘童话环’的形状“，他回答道，”因为如果我不那么做，我就会变成傻子“。（第一段的引用故事可暂时不关注）。
许多人关于他们自己构建的 APIs 会说同样的话，事实上，去思考一下你要用你的 APIs 去解决什么问题这非常重要，因为你所创建的 API 的风格和你所使用的技术都依赖于你上面的回答。
根据调用 自从 FORTRAN Ⅱ 在1958 年提出调用（也叫函数）这个概念，函数（调用）就一直是组织计算机代码的主要结构。所有现在主流被用来构建和使用 API 的编程语言例如 Java,Javascript, Python, Golang, C/C++ 和 PHP 都使用调用（也就是函数）来作为他们的主要组织结构。因此这数十年来”函数调用“以远程过程调用（RPC） 的形式称为设计和实现分布式 API 的主要模型也就不足为奇了。
如果你要问大多数软件开发者为什么要定义和构建 API，他们可能会解释说他们有个应用，它需要实现多个分布式组件，并且这些组件之间可以互相调用，来使整个应用程序正常运行。他们也可能说需要实现由多个应用程序使用的服务 API。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
