<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>秋招 on wasabi</title><link>https://kcode.icu/tags/%E7%A7%8B%E6%8B%9B/</link><description>Recent content in 秋招 on wasabi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hans</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 21:22:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kcode.icu/tags/%E7%A7%8B%E6%8B%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>聊聊 22 届秋招的体验</title><link>https://kcode.icu/posts/interview/2021-12-interview/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 21:22:20 +0000</pubDate><guid>https://kcode.icu/posts/interview/2021-12-interview/</guid><description>今年的秋招早已结束了，因为我躺平了一个多月，所以这篇博客就拖到了现在。
我的秋招结束的比较早，一共拿到了 6 家公司的 Offer：腾讯/字节/美团/百度/ThoughtWorks/好未来，其中有白菜也有 SSP。比较有趣的是，好未来这家公司在其他家公司都在薪资/意向沟通的时候，给我打来电话说的却是 Offer 被取消，原因是今年集团问题，不再招收校招生，以实习转正优先。打来电话是说明 如果有其他 Offer 可以签了，不用等好未来了，也算很良心了，没有钓鱼。。
惊讶的是字节在最后给我开出了 SSP 的评级，给出的薪资应该是今年开发岗天花板。
Offer 的情况都比较普通，我想着重聊聊我对 22 届互联网秋招的看法。
敲门砖 学历 和 简历 依然是很重要的首要因素。
学历 事实是，现在互联网中大厂应该普遍不接受专科及以下的学历了，对二/三本也有一些意见，例如有一位三本同学在拿到小红书的 SSP 的 Offer 后，被告知 Offer 审批不通过，给了个最低的价格，也俗称白菜价。评论区一致认为就是学历的锅，我也不置可否。
快速发展的互联网行业，越来越多的研究生大军不断涌入，也属实没什么办法。
简历 逛多了牛客/脉脉等求职平台，对一些同学的简历实在是无力吐槽，说好听点，叫对自己的定位不够清楚，说难听点，叫没有点 B 树。曾经献过血，有驾照，支教，当过超市服务员都往上写，实在是怕对面觉得你经历不够丰富。
信息差是存在的，我经常给身边的朋友、同学推荐 超级简历 这个平台，没什么优点，就是简洁。因为我觉得在写简历这个过程中，最大的阻力应该是 排版，而不是内容。我们需要有一个专业的平台或者什么告诉我们该怎么写，而写什么别人没法教，也教不了。
找一份标准的排版，把你的教育经历、实习经历、项目经历、专业技能和个人相关（可省略）逐条写上去，做到清晰，干净即可，目标是让别人一眼看出你的求职意愿，你的特长优势。我们只需要专注于内容本身，而不用去过度纠结该把这段字设置成 4 号还是 5 号。
秋招流程 秋招的战线比较长，且有不断增长的趋势，这意味着我们有更多的时间去准备。
实习 有一段大厂的实习经历会让你的秋招事半功倍。因为你相当于经过了一次筛选，大厂帮他们提前面试了一次，面试的一部分话题可以从传统八股文转变到实习与项目经历上来，这对我们是非常有利的，因为这是难得的主动权由我们掌握，另一个是自我介绍。
你想想让面试官追着你细扣 epoll 源码简单，还是问你在实习中做了什么简单？
所以我的建议是，能去大厂实习尽量去大厂实习一次，2 个月以上，实在不行去中等规模的也行，但是不要去太小的，因为你得不到太多的锻炼，更多的是打杂。
这其中存在的问题是大多数同学大三无法出去实习，毕竟不是所有人的学校都是北上广深等，这里我推荐我的两种方法，线上实习 和 开源经历。
线上实习 现在有不少公司/公司的部门支持线上支持，往往这些部门没有机密性，不必强行到岗，只要完成任务即可，实话实说，这类机会比较少。而能否线上实习是和具体的部门有关，你需要去和部门 mentor/leader 沟通。我是在大三拿到腾讯实习 Offer 后，遭遇公司所在地疫情，遂线上入职，后续就连续线上实习直到离职了。我个人认为，对于技术岗而言，线上实习不是最优解，反而是下策。毕竟线下实习除了获得经历外，最重要的是体验公司/工作，而且线上不方便交流，线下的话你直接跑到导师工位面基，线上就得问 在吗。。而且往往效率低。
开源经历 我强烈推荐大家参与一些开源项目，用代码证明自己的经历与实力，简单粗暴。现在有许多开源活动，主要参与人群就是大学生，例如 GSOC（Google Summer of Code），还有国内新起的 CSOC（China &amp;hellip;），你只需要定期贡献，在报名时写一份 Proposal，说明自己曾经的贡献，实力，参加的决心即可，这个 Proposal 类似简历。不但有名师指导，开源经历，还有钱拿。据我所知，GSOC 现在结项后可以拿到 13kRMB左右，前两年可以拿到 18k。国内的 CSOC 是12K，至少今年是，分两次，中期报告和结项报告，各一半。税后到手10K+。感兴趣的同学可以去了解下。</description></item></channel></rss>