<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>面经 on wasabi</title><link>https://kcode.icu/tags/%E9%9D%A2%E7%BB%8F/</link><description>Recent content in 面经 on wasabi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hans</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 21:22:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kcode.icu/tags/%E9%9D%A2%E7%BB%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>聊聊 22 届秋招的体验</title><link>https://kcode.icu/posts/interview/2021-12-interview/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 21:22:20 +0000</pubDate><guid>https://kcode.icu/posts/interview/2021-12-interview/</guid><description>今年的秋招早已结束了，因为我躺平了一个多月，所以这篇博客拖到了现在。</description></item><item><title>大三上学期好未来字节腾讯实习面经</title><link>https://kcode.icu/posts/interview/2021-3-nowcoder/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 17:20:20 +0000</pubDate><guid>https://kcode.icu/posts/interview/2021-3-nowcoder/</guid><description>说在前面 经常“吸”社区，也要时不时反馈一点，一起延续开源精神。
个人情况：22 届双非一本，从去年 12 月开始面试找寒假的实习，由于学校疫情原因没去成功，于是经过寒假复习“二战”。先后面了跟谁学，腾讯，字节，阿里。
由于我个人情况特殊，从大一开始使用 Go 语言到现在，了解比较多，C++ 用来写题，有的问题可能不具有参考价值，理性看待。
另外有的问题确实记不得了，大家不要太看重问题，因为大部分都是八股的题型，网上一搜一大堆，博客的总结能几万字，但是没有面试官喜欢听这种东西，都是搞技术的不喜欢花里胡哨，我曾经就因为答协程区别和特点被反问 你这个有点像背的，，不过我也没反驳，下次总结避免就好了。你要答出问题的本质，底层的思考，说出跟别人不一样的地方，用有些面试官的话来说就是 这个问题我只想听你说一句话，我看我能不能听到。说白了就是你说了一大堆可能在对面听来都没听到，说不到点子上等于没说。
另外本文我主要突出面试过程，不是面试问题的总结帖（有的问题我真的记不得了 :(。
好了，不说废话了，大家看正文吧，有什么问题欢迎找我聊~
跟谁学两面 oc，第一次面试 一面 自我介绍
项目：
用go写的rpc框架的具体功能细节，注册中心单机还是分布式的，其中一个挂了怎么办？一致性，可靠性怎么保证的。超时控制，加锁和管道支持并发，单机（考虑了多机情况，说了已经在todo里了）。
Go+QML 利用cgo实现的跨平台桌面应用功能，场景，为什么要写这个东西？ 我说为了性能，追问性能如何体现，如何测试的，如何优化。答宏观上从任务管理器，top中看，细节上从pprof进行性能定位调优，从火焰图上看。追问pprof还有什么功能，你一般是怎么定位问题的？回答还是先具体再细节。
这时候我就俩项目，后面怕不够，又想拿go写个web的，正好学校说需要重构某个子选课系统，就跟同学接了，这个下面说。
写个快排？时分复杂度分析？看你了解过go的标准库实现，说说go的快排源码怎么实现的，答三数取中，根据数据量选择多种排序方式组合，追问细节我就不知道i了，，确实没看过这个。。他说没事。
协程与线程区别？为什么快，快在哪了？自定义了4个伪寄存器 fp sp sb pc，轻量，初始2KB动态伸缩，由runtime管理，对os透明等等各种原因，又说了以下gmp调度的优势。追问寄存器是什么，你对寄存器还有什么了解。我说了一点关于go和c 在寄存器方面使用的不同，函数传参，调用堆栈等等，扯了点汇编区别，就又问了几个汇编指令，过了。
虚拟地址，物理地址区别
rpc与http区别，使用场景，自己总结一下再说几条
还有点八股没啥难的 有点忘了。。
也没问啥难点一面就过了
二面部门leader 详细聊虚拟地址与物理地址，为什么分这俩，段页作用，为什么内存占用能比实际要大的多（还是虚拟地址作用），循序渐进的从现象到技术实现来问，不是考试。
go+qml项目问了几个关于cgo的特性，聊了聊优劣势，看得出来这个项目好多面试官也不懂，cgo特性一是用起来结合其他语言的时候确实有坑点，二是拿go写gui有点杀马特，不招人待见？
闲聊网络跟os，最后问了个智力问题，就过了。
总结 感觉难度不大，缺人进来打杂，要求不高。问了一下前辈，说加班严重，校招的话工资高了可以放备选考虑去。。面试体验还不错，自己缺乏一点回答技巧上的经验，聊技术不能一下到点子上，废话略多。
字节二面挂，腾讯二面挂 这俩对我帮助最大。
字节 字节对我最大的帮助是深度思考算法，为什么要这么写，别的方法行不行？
自己感觉有了点面试方面的经验，就投了较大的厂，遭到毒打。
字节一面是算法面，最后写了个单链表归并非递归，勉强通过。
二面上来扣20分钟rpc项目，挖出你这个项目的所有特点为止：
序列化方式有哪几个，区别是什么，自己写过吗 协议用的哪个，为啥不用udp &amp;hellip;鞭打。。。 当时确实缺少对项目的深度思考，也是参考了声哥的项目，不过他是java写的，用go写起来参考了不少框架源码，rpcx，grpc，实现起来略费劲，时间仓促，底层思考略少。
二面挂是因为问了个快排复杂度，详细分析这三个时间复杂度的结果，怎么来的这个值，举例子说明等等，自己算法这方面当时确实弱项，挂了正常。
腾讯 腾讯对我最大的帮助是看源码，有的东西嚼别人的东西是不够的，应该学习一手资料，详情参考曹大的博客《工程师应该怎么学习》。还是太菜了，缺乏深度思考
几个亿找中位数
搜索树旋转过程
对面应该是c++的，问我map，我说我用go，他就说go也行，你说说go map 时间复杂度，为啥是这个值，为什么这么多数，O1能直接访问到，当时map只了解了一点，遂答的浅。</description></item></channel></rss>